假博士葛珮帆話無必要保留「大律師」 馬恩國：關佢咩事?一知半解

廢物鬥廢物

【明報專訊】民建聯立法會議員葛珮帆（EQ）近年經常評論司法界、法律界，噚日佢喺報章撰文，批評香港大律師公會「屢為反中亂港者吶喊助威，挑戰『一國兩制』憲制權力」，仲話保留「大律師」係毫無必要，分大律師同律師嘅制度已不合時宜。

馬：香港市民夠多反政府

係咪踢晒佢哋落海？

EQ黨友、身為大律師嘅香港法學交流基金會主席馬恩國好激動咁話，EQ連律師都未做過，對大律師業務一知半解，「司法嘅嘢關佢咩事？佢IT界㗎嘛」；反問如果因為大律師多「黃絲」就要消滅佢，「老師夠多黃絲，你係咪炒晒佢？香港市民夠多反政府，係咪踢晒佢哋落海？」

葛：「大」字在前，被認為高高在上

EQ喺《東方日報》撰文，話夏博義（Paul Harris）當選大律師公會主席後，多番抹黑《港區國安法》；公會主席可以左右本港法官嘅任命，極有可能「政治立場行先」。

EQ又話香港至今保留「大律師」係毫無必要，既增加市民訴訟費用負擔，而部分人權力過高，「屬巨大漏洞」。佢認為，「大律師和律師的工作並無高下之分，但一個『大』字在前，就一直被認為高高在上」，舉例英國和其他地區嘅律師和大律師專業正邁向完全結合或半結合，政府應盡快檢討香港制度。

馬恩國就同Emily講，慨嘆「終於燒埋嚟」，佢話大律師公會都已經收晒聲，「你成日插佢做咩啫？」佢認同喺政治上大律師公會有問題，但唔應該因為咁就「殺晒大律師（身分）」，𠵱家律師會都「變緊天」，「叫律師就唔黃咩？」，職業同政見無必然關係。佢勸告EQ，如果為迎合政治要求再搞落去，會令班法律界仲反感，「你咁樣唔係幫緊中央」。

馬大狀解釋，大律師同律師各有分工，專長同訓練好唔同，大律師打官司，律師做樓宇買賣等，「律師點識喺法庭盤問啫？」

香港市民夠多反政府，係咪踢晒佢哋落海？」
你哋都知呢

推

終於燒埋嚟

支持所有律師享有不受限制嘅出庭發言權

以後同佢「祖國」一樣搞電視認罪，使鬼律師咩

司法嘅嘢關佢咩事？佢IT界㗎嘛

支持假博士取消香港高等教育界
副學士、學士、碩士、博士等稱號
大家都係差一兩個字

繼續努力鬥 越亂越好

係喎，應該取消晒乜士乜士

話葛珮帆個學位假既咪即刻收聲囉

狗咬狗骨，兩個係同類，相煎何太急?

典型我不是猶太人

鹿恩国（澳洲）：fucking chinese

有無諗過去移民

馬恩國手足

17樓冷血無尾 bear #292292 歷史

香港人, 輕鬆吓啦, follow 大波madam 有咩問題

Greenwich University, Hawaii 畢業生
駛唔駛查下
自己del 左就當無事阿？

集中營

加速主義，開始連深藍都頂唔順
陳智思潘麗瓊走出黎幫M+藝術自由護航
馬恩國走出黎幫大律師護航

鼠王芬？

依加個風向 係吹緊黃就要處決 係一種罪

支持假博士
幾時選垃圾會 想投紫京黨
利申: 真。愛國

大學中學小學

支持重啟科舉制度

條傻閪真係唔識㗎啵

啲職業有個師字就以為自己好高級 應該立法禁止

啲廢物逐樣嘢搵黎批鬥

假博士仲要撈埋IT
真係政界小強嚟

假博士份人真心好顛好陰毒

iProA呀

無留心聽書

共匪一早用721答咗佢

人民係政權嘅敵人

反問如果因為大律師多「黃絲」就要消滅佢，「老師夠多黃絲，你係咪炒晒佢？香港市民夠多反政府，係咪踢晒佢哋落海？」

依家全部都做緊喎

嘩嘩嘩馬大狀急到連不能説的祕密都爆埋出嚟

You’re not even a FUCKING CHINESE

文革土改就快到

終於狗咬狗

Btw,根據博士邏輯，大家都係司機唔使分咁細，搵個巴士司機揸飛機咪得囉，使鬼咁高人工請飛機師......

大家都係老師，使鬼幾十萬請個Professor，請個啱啱畢業幾幼師教大學咪得囉.......

大家都係公墓員，使鬼幾十萬請條仆街林C同班智障C局長，搵個文職做特首咪得囉.......

鬥死完民主派，下個就到你地自己友架啦
唔係點表忠攞分呀，鬥爭精神嘛

忠誠的反派
你想開始支持佢地？

痛快，精彩。繼續來料

香港政府：「唔係 不過拉晒佢地去集中營」

假博士又斗紅，想撈埋大律師嗰份，死左條心，冇人敢搵佢，遲啲斗埋大法官

衝呀

收皮啦五毛，一早認住你

呢家係鬥爭年代
馬大狀一時唔習慣

爆響口

不嬲應逸將個議會留淨呢班柒頭鬥柒 好過搵幾件漢泛民入去做統戰目標

假博士最愛全港大批鬥

香港市民夠多反政府，係咪踢晒佢哋落海？

哩句過癮

只有有決心，人人都可以係博士
好勵志呀葛博士

狗咬狗

葛珮帆呢條臭閪真係好撚煩，同何妖一樣

今次我撐Fucking Chinese

黎啦黎啦

小農反讀書人

文革

鬥紅好波

中央養左班廢物出黎

係取消就取消律師喇
搵個clerk都搵掂

「老師夠多黃絲，你係咪炒晒佢？香港市民夠多反政府，係咪踢晒佢哋落海？」
無錯，而家就係想咁做

中国香港又關你乜事呢？？？

HKNOIT 輕鬆

我都覺得奇怪，依家唔係做緊呢啲嘢咩？一係解釋下點解一靜就無曬浮屍先啦

佢IT界㗎嘛

佢唔講都唔知，係既咩？

想知香港變到有幾左
「連馬恩國講野都變得中肯」就知有幾痴線

咁都唔駛有議員喇其實

直接立法咪算

取消大律師個名轉做律師d 人政治取向就會變咩

佢目的係想解釋大律師公會同取消公會對法官既任免影響力

狗咬狗骨到忍唔住講真話
假博士：你睇下 佢講d咁既野喎 汪

冇法律 建議廢除法庭啦

繼續鬥紅，清洗假建制派

唔該開PO強調返人地係澳洲人馬X國
唔係終國人